<resources>
    <string name="app_name">MJO Mision Cba</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    // Label of navigation

    <string name="navigation_item_itinerary">Itinerario</string>
    <string name="navigation_item_prayer_of_missionary">Oracion misionera</string>
    <string name="navigation_item_reading_per_day">Lecturas</string>
    <string name="navigation_item_contact">Info</string>


    // Sections:

    // Prayer

    <string name="prayer_of_missionary">Corazón de Jesús,tiende una mirada hacia todos aquellos que no te conocen y hacia los trabajos de los misioneros, quienes, por tu amor, han abandonado su casa, su patria y sus cariños más íntimos.
        \n \nBendice sus trabajos y concédeles la gracia de repartir el pan de la divina Palabra entre los mendigos de la Verdad.
        \n \nHazles sentir que Tú estás con ellos en sus trabajos y preocupaciones, y dales la gracia de perseverar hasta el fin en la vida de abnegación para la que los has escogido: Sagrado Corazón de Jesús, por amor de tu misma gloria, protege los esfuerzos de tus Misioneros.
        \n \nAmén.</string>


    <string-array name="referents_name">
        <item>Florencia Rodriguez </item>
        <item>Tamara Rodriguez</item>
        <item>Ana laura Peralta</item>
        <!--<item>Lautaro Abrigo</item>
        <item>Sabrina Chavez</item>-->
    </string-array>

    <string-array name="referents_phone_number">
        <item>3515280086 </item>
        <item>3513739501</item>
        <item>3533412019</item>
        <!--<item>3516807934</item>
        <item>3518101704</item>-->
    </string-array>

    <array name="referents_profile_type_imager">
        <item >1</item>
        <item >2</item>
        <item >3</item>
    </array>
    <string name="title_activity_cotto_detail">Cotto</string>

    <string name="cotto_detail_part_one">
        "El Pequeño Cottolengo Argentino fue abierto por el mismo San Luis Orione."
        "Durante su segunda estadía en nuestro país, colocó en Claypole (al sur del gran Buenos Aires) la piedra fundamental de su construcción el 28 de abril de 1935."
        "Sus comienzos en la ciudad de Córdoba, datan de 1957."
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_two">
        "El Pequeño Cottolengo Don Orione es una obra destinada a la atención integral de personas con discapacidad."
        "Por albergar a personas con discapacidades múltiples, físicas y mentales, su abordaje terapéutico y educativo es complejo,"
        "debiendo realizarse a través de equipos interdisciplinares, donde la tarea de cada uno (religiosos, profesionales, asistentes, voluntarios) se pone en común para un mejor servicio del residente y, en lo posible, de su familia, cuando ésta existe.
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_three">
        "Fundamentalmente, las tareas en favor de las personas con discapacidad, son las de asistir, cuidar, rehabilitar, educar y promover, siempre en un necesario clima de familia:"
        "'La Pequeña Obra de la Divina Providencia debe ser como una familia en Jesucristo… porque nuestra fuerza está en la unión, cuyo vínculo es Cristo'."
    </string>

    // Label of contact view

    <string name="fragment_contact_referentes_de_mision_label">Referentes misiòn</string>
    <string name="fragment_contact_cotto_label">Cotto</string>
    <string name="fragment_contact_emergencias_label">Emergencias</string>
    <string name="fragment_contact_policia_label">Policia</string>
    <string name="fragment_contact_bomberos_label">Bomberos</string>
    <string name="fragment_contact_hospital_label">Hospital</string>

    <string-array name="reading_days_titles">
        <item>Sabado 7 </item>
        <item>Domingo 8</item>
        <item>Lunes 9</item>
        <item>Martes 10</item>
        <item>Miercoles 11</item>
        <item>Jueves 12</item>
        <item>Viernes 13</item>
        <item>Sabado 14</item>
        <item>Domingo 15</item>
    </string-array>


    // Lecturas

    // Headers
    <string name="firs_reading_text">Primnera lectura </string>
    <string name="psalms_reading_text">Salmo</string>
    <string name="second_reading_text">Segunda lectura</string>
    <string name="gospel_reading_text">Evangelio</string>


    //+++++++++ DAY 1 +++++++++++++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_1"> "Cuanto pedimos lo recibimos de Dios, porque guardamos sus mandamientos y hacemos lo que le agrada. Y éste es su mandamiento: que creamos en el nombre de su Hijo Jesucristo, y que nos amemos unos a otros, tal como nos lo mandó. Quien guarda sus mandamientos permanece en Dios, y Dios en él; en esto conocemos que permanece en nosotros: por el Espíritu que nos dio. Queridos: no os fiéis de cualquier espíritu, sino examinad si los espíritus vienen de Dios, pues muchos falsos profetas han salido al mundo. Podréis conocer en esto el espíritu de Dios: todo espíritu que confiesa a Jesucristo venido en carne es de Dios; y todo espíritu que no confiesa a Jesús no es de Dios: es del Anticristo. El cual habéis oído que iba a venir; pues bien, ya está en el mundo. Vosotros, hijos míos, sois de Dios y lo habéis vencido. Pues el que está en vosotros es más que el que está en el mundo. Ellos son del mundo; por eso hablan según el mundo y el mundo los escucha. Nosotros somos de Dios. Quien conoce a Dios nos escucha, quien no es de Dios no nos escucha. En esto conocemos el espíritu de la verdad y el espíritu del error.\n\n Palabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_1"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_1"> "Voy a proclamar el decreto del Señor;él me ha dicho: «Tú eres mi Hijo:\nyo te he engendrado hoy. Pídemelo: te daré en herencia las naciones, en posesión, los confines de la tierra.» R/.\n\nY ahora, reyes, sed sensatos; escarmentad, los que regís la tierra: servid al Señor con temor, rendidle homenaje temblando. R/."</string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_1"> "En aquel tiempo, al enterarse Jesús de que habían arrestado a Juan se retiró a Galilea. Dejando Nazaret, se estableció en Cafarnaún, junto al lago, en el territorio de Zabulón y Neftalí. Así se cumplió lo que había dicho el profeta Isaías: «País de Zabulón y país de Neftalí, camino del mar, al otro lado del Jordán, Galilea de los gentiles. El pueblo que habitaba en tinieblas vio una luz grande; a los que habitaban en tierra y sombras de muerte, una luz les brilló.»Entonces comenzó Jesús a predicar diciendo: «Convertíos, porque está cerca el reino de los cielos.»Recorría toda Galilea, enseñando en las sinagogas y proclamando el Evangelio del reino, curando las enfermedades y dolencias del pueblo. Su fama se extendió por toda Siria y le traían todos los enfermos aquejados de toda clase de enfermedades y dolores, endemoniados, lunáticos y paralíticos. Y él los curaba. Y le seguían multitudes venidas de Galilea, Decápolis, Jerusalén, Judea y Trasjordania.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_1">"Lectura de la primera carta del apóstol san Juan (3,22–4,6):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_1"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_1">"Sal 2,7-8.10-12a \n\nR/. Te daré en herencia las naciones"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_1">"Lectura del santo evangelio según san Mateo (4,12-17.23-25):"</string>



    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_1_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_1</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_1 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_1</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_1_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_1</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_1 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_1</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_1_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>


    // +++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //


    <string name="mock_primera_lectura">Cuanto pedimos lo recibimos de Dios, porque guardamos sus mandamientos y hacemos lo que le agrada. Y éste es su mandamiento: que creamos en el nombre de su Hijo Jesucristo, y que nos amemos unos a otros, tal como nos lo mandó. Quien guarda sus mandamientos permanece en Dios, y Dios en él; en esto conocemos que permanece en nosotros: por el Espíritu que nos dio. Queridos: no os fiéis de cualquier espíritu, sino examinad si los espíritus vienen de Dios, pues muchos falsos profetas han salido al mundo. Podréis conocer en esto el espíritu de Dios: todo espíritu que confiesa a Jesucristo venido en carne es de Dios; y todo espíritu que no confiesa a Jesús no es de Dios: es del Anticristo. El cual habéis oído que iba a venir; pues bien, ya está en el mundo. Vosotros, hijos míos, sois de Dios y lo habéis vencido. Pues el que está en vosotros es más que el que está en el mundo. Ellos son del mundo; por eso hablan según el mundo y el mundo los escucha. Nosotros somos de Dios. Quien conoce a Dios nos escucha, quien no es de Dios no nos escucha. En esto conocemos el espíritu de la verdad y el espíritu del error.</string>
</resources>
