<resources>
    <string name="app_name">MJO Mision Cba</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    // Label of navigation

    <string name="navigation_item_itinerary">Itinerario</string>
    <string name="navigation_item_prayer_of_missionary">Oraciones</string>
    <string name="navigation_item_reading_per_day">Lecturas</string>
    <string name="navigation_item_contact">Info</string>


    // Sections:

    // Prayer

    <string name="prayer_of_missionary">Corazón de Jesús,tiende una mirada hacia todos aquellos que no te conocen y hacia los trabajos de los misioneros, quienes, por tu amor, han abandonado su casa, su patria y sus cariños más íntimos.
        \n \nBendice sus trabajos y concédeles la gracia de repartir el pan de la divina Palabra entre los mendigos de la Verdad.
        \n \nHazles sentir que Tú estás con ellos en sus trabajos y preocupaciones, y dales la gracia de perseverar hasta el fin en la vida de abnegación para la que los has escogido: Sagrado Corazón de Jesús, por amor de tu misma gloria, protege los esfuerzos de tus Misioneros.
        \n \nAmén.</string>

    <string name="title_activity_cotto_detail">\'Cotto\' de Córdoba</string>

    <string name="cotto_detail_part_one">
        "El Pequeño Cottolengo Argentino fue abierto por el mismo San Luis Orione."
        "Durante su segunda estadía en nuestro país, colocó en Claypole (al sur del gran Buenos Aires) la piedra fundamental de su construcción el 28 de abril de 1935."
        "Sus comienzos en la ciudad de Córdoba, datan de 1957."
        "Dentro del predio del Cottolengo de Córdoba, estan funcionando tres entidades unidas por el mismo carisma:\n- El Colegio Don Orione.\n- El Cottolengo.\n- La parroquia.\n\n"
        "En cuanto al Colegio, tenemos dos:\n+El Instituto Don Orione\n+El Colegio Especial.\n\n"
        "En cuanto al Cotto, este tiene 126 residentes que poseen distintas discapacidades mentales y fisicas. Esta formado por 4 casas u hogares (3 de mujeres y 1 de varones), las cuales son:\n-Itati.\n-Lourdes.\n-San Jose.\n-Divina Providencia.\n\n"
        "En cuanto a la parroquia en la misma se dan catequesis, estan los grupos juveniles, grupos de ayuda a personas, etc. La parroquia esta integrada por mas de 5 capillas, algunas de las cuales se van a misionar este año."
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_two">
        "El Pequeño Cottolengo Don Orione es una obra destinada a la atención integral de personas con discapacidad."
        "Por albergar a personas con discapacidades múltiples, físicas y mentales, su abordaje terapéutico y educativo es complejo,"
        "debiendo realizarse a través de equipos interdisciplinares, donde la tarea de cada uno (religiosos, profesionales, asistentes, voluntarios) se pone en común para un mejor servicio del residente y, en lo posible, de su familia, cuando ésta existe.
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_three">
        "Fundamentalmente, las tareas en favor de las personas con discapacidad, son las de asistir, cuidar, rehabilitar, educar y promover, siempre en un necesario clima de familia:"
        "'La Pequeña Obra de la Divina Providencia debe ser como una familia en Jesucristo… porque nuestra fuerza está en la unión, cuyo vínculo es Cristo'."
    </string>

    // Label of contact view

    <string name="fragment_contact_referentes_de_mision_label">Coordinadores generales</string>
    <string name="fragment_contact_mision_web_label">La misión en la Web</string>
    <string name="fragment_contact_animadores_label">Coordinadores grupales</string>
    <string name="fragment_contact_cotto_label">Cotto</string>
    <string name="fragment_contact_emergencias_label">Emergencias</string>
    <string name="fragment_contact_policia_label">Policia</string>
    <string name="fragment_contact_bomberos_label">Bomberos</string>
    <string name="fragment_contact_hospital_label">Hospital</string>


    <string name="fragment_contact_mision_web_content">
        Mira el post de la misión en nuestra pagina oficial..
    </string>

    <string-array name="reading_days_titles">
        <item>Sabado 6 </item>
        <item>Domingo 7</item>
        <item>Lunes 8</item>
        <item>Martes 9</item>
        <item>Miercoles 10</item>
        <item>Jueves 11</item>
        <item>Viernes 12</item>
        <item>Sabado 13</item>
        <item>Domingo 14</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // Seccion grupos misioneros

    <string-array name="location_group_section_title">
        <item>Grupos 1-2-12</item>
        <item>Grupos 3-4</item>
        <item>Grupos 5-6</item>
        <item>Grupos 7-8</item>
        <item>Grupos 9-10</item>
        <item>Grupos 11</item>
    </string-array>

    <string-array name="location_group_section_content">
        <item>Santa Isabel 3º</item>
        <item>Vicor y Vicor Anexo</item>
        <item>Amplicación Vicor y Heroes de Malvinas</item>
        <item>Kairo, Santa Isabel Anexo y San Luis de Francia</item>
        <item>Parque Futura</item>
        <item>La Esperanza</item>
    </string-array>

    <string name="fragment_map_description">Durante esta misión se recorrerá la parte sur de la ciudad, uno de los laterales del Don Orione Córdoba. Los barrios son:\n
    </string>
    <string name="navigation_item_group">Grupos misioneros</string>
    <string name="navigation_item_group_places">Lugares por grupo</string>
    <string name="navigation_item_maps">Mapa de barrios</string>
    <string name="navigation_item_message">Avisos</string>
    <string name="navigation_item_songbook">Cancionero</string>
    <string name="fragment_map_title">Mapa de los barrios</string>
    <string name="reading_detail_title">"Lecturas:  "</string>
    <string name="fragment_itinerary_list_item_mass_title_container">Lugar:</string>

    <string-array name="location_detail_title">
        <item>Santa Isabel 3º</item>
        <item>Vicor</item>
        <item>Vicor Anexo</item>
        <item>Amplicación Vicor</item>
        <item>Héroes de Malvinas</item>
        <item>Kairo</item>
        <item>Santa Isabel Anexo</item>
        <item>San Luis de Francia</item>
        <item>Parque Futura</item>
        <item>La Esperanza</item>
    </string-array>


    // Oraciones

    <string-array name="prayer_titles">
        <item>A tu disposición</item>
        <item>Bendición del hogar 1</item>
        <item>Bendición del hogar 2</item>
        <item>Oración para embarazadas</item>
        <item>Oración de agradecimiento por el trabajo</item>
        <item>Oración a Jesús para encontrar trabajo</item>
        <item>Oración ante la pérdida de un ser querido</item>
    </string-array>

    <string-array name="prayer_content">
        <item>
            "Señor Jesús, me pongo a tu disposición, para el servicio de tu reino, para el trabajo que creas conveniente, para empezar y volver a empezar cuantas veces sea necesario.\n"
            "Jesús, quiero contar contigo como un aliado seguro que me defienda y me guie, sin imponerme qué hacer; invitándome a colaborar en libertad como es propio de tu amor.\n"
            "Señor Jesús, deseo servirte con lo que tengo , como soy, aunque sea débil y te falle, cuenta conmigo de nuevo, porque para mí, poder servirte es un premio, una bendición. Por eso hoy me pongo a tu disposición.\n"
            "Amen"
        </item>
        <item>
            Bendice a quienes habitan esta casa, bendice a todo el que entra y sale de ella. Guarda nuestro hogar y danos tu paz, danos coraje para enfrentar con sabiduría y amor las necesidades de cada día, transformándonos  en instrumentos de tu voluntad. Amén.
        </item>

        <item>
            La Bendición de Dios descienda sobre esta casa y sobre todos los que viven en ella. Y la gracia del Espíritu Santo santifique a todos. El Santísimo y dulce nombre de Jesús, en el que está toda la salvación, derrame copiosamente salud y bendición sobre esta casa y sobre todos los que viven en ella. La Santísima Virgen y Madre de Dios, cuide a todos con su materna protección y libere a todos de los males del alma y del cuerpo. La poderosa intercesión del bienaventurado San José, dé a nuestros trabajos prosperidad y muchos méritos a nuestros sufrimientos. Los ángeles de la guarda protejan a cuantos hay en esta casa de las asechanzas del maligno enemigo y nos conduzcan a la patria eterna. Descienda sobre nosotros la bendición de Dios, del + Padre, y del + Hijo y del + Espíritu Santo y permanezca siempre con nosotros, Amén.
        </item>
        <item>
            Señor todo poderoso, que a través del Espíritu Santo das vida y amor a todos tus hijos te pido con fe que cuides de este ser que crece dentro de mí y que permitas que nazca sano en un mundo maravilloso bendecido por Ti. Ayúdame a enseñarle tu amor desde dentro de mi vientre y a ser una madre ejemplo para su vida. Bendice cada minuto de los 9 meses que lo tendré dentro de mí y toda la larga vida que le brindes en este mundo,  Amén.
        </item>
        <item>
            Señor, hoy quiero darte gracias por mi trabajo, fuente de grandes bienes y gratas realizaciones. Dame, Dios mío, el don de superar en mi labor los problemas, soportar las contrariedades y gozar de esa calma que ofrece la paciencia. Gracias Señor, por mi trabajo, el cual me permite desarrollar mis capacidades y dar buen fruto con los talentos. Mi trabajo me hace madurar, me impide sumirme en el sopor de la pasividad y me vuelve dinámico. Mi trabajo es el campo que se me brinda para ser creativo, solidario, generoso y para dar lo mucho que he recibido. Gracias, Oh Dios, por mi trabajo. Si laboro con entusiasmo, lo difícil torna fácil y lo pesado se hace ligero. Cuando trabajo con amor alcanzo metas que creía imposibles y gracias a mi esfuerzo hay más sonrisas y más paz. Haz, Señor, que hoy no haga mi trabajo más fatigoso con las quejas y el mal genio, sino que, al contrario, tome mi labor como un servicio y una oportunidad de hacer el bien.​
        </item>

        <item>
            Señor Jesús, tú que nos dijiste que no nos aflijamos por nada, sino que te lo presentemos en oración, hoy te suplico para que yo encuentre un trabajo que realice mi dignidad humana, que me provea lo necesario para mi familia, un trabajo que me lleve a Ti y haga de mi vida un servicio a los demás. Muéstrame como participar de un trabajo que construya una sociedad más justa, más fraterna, más solidaria y honesta. Líbrame de búsquedas egoístas, de aceptar trabajos que me corrompan o corrompan a otros, de buscar empleos que dificulten mi vida familiar y/o de cristiano. Quita de mi toda pereza, todo orgullo o todo otro desorden de mi naturaleza que dificulte la obtención del trabajo. Amen.
        </item>
        <item>
            Señor de la vida y de la muerte,  Tú que ves el dolor que nos causa la separación de nuestro ser querido; en este momento de tristeza, no sabemos qué decirte. Nuestra oración es, por la pena de su ausencia, nos deja un gran vacío que solo tú, Señor lo puedes llenar.  Tú, Señor, lo (la) has llamado a gozar de tu presencia; recíbelo (la) en tu Reino de paz y felicidad, y guía nuestros pasos para que un día lleguemos a reunirnos con él (ella) en tu presencia, por los siglos de los siglos. Amén.​
        </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_location_zoom_map">LocationZoomMapActivity</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <!-- Cancionero-->

    <string-array name="songbook_titles">
        <item>ZAMBA DEL BAUTISMO</item>
        <item>TU BENDICIÓN</item>
        <item>A LA MESA DEL SEÑOR</item>
        <item>AL PARTIR EL PAN</item>
        <item>COMO EL PADRE ME ENVIÓ</item>
        <item>VEN Y SÍGUEME</item>
        <item>ALMA MISIONERA</item>
        <item>SE LLAMA MARIA</item>
    </string-array>


    <string-array name="songbook_content">
        <item>
            "Cantemos la alegría de ser hijos de Dios y libres del pecado, por obra del amor nacimos de la fuente del agua bautismal, con una vida nueva de luz y eternidad. (2)\n\n"
            "Brillo para nosotros la Pascua de Jesús y fuimos otros Cristos cargados con su cruz. De Dios un templo somos hermosa realidad y habita en nuestras almas la misma trinidad.(2)\n\n"
            "Si la piedad de un Padre la humanidad salvó,  respuesta y compromiso debemos a su amor. Señor, tu amor de padre, protégenos del mal para alcanzar un día, la patria celestial. (2)\n"
        </item>
        <item>
            "Cuando nos das tu Palabra, la vida palpita tanto que el pueblo entero te nombra, con verso, música y canto.\n\n"
            "Es que tu Palabra es vida que consuela al caminante. Y al débil lo reanima a que siga pa' delante.\n\n"
            "TU PALABRA ES QUERENDONA, SUAVE Y DULCE COMO MIEL, NOS TOCA Y NOS ENAMORA, Y NOS HACE PUEBLO FIEL.\n\n"
            "Es agua limpia y fresquita que alivia tantos penares. Es simple porque es clarita serenata de cantares.\n\n"
            "Así sentimos clarito que la historia es caminata Y es tarea de hermanarse con la vida arremangada.\n\n"
            "Con empeño siempre firme aceptando la Palabra, la vida del suelo crece y un tiempo nuevo amanece.\n\n"
            "Por eso Tatita Dios, déjanos tu bendición, y esa caricia del cielo que es tu palabra, Señor.\n"
        </item>
        <item>
            "Llegamos a tu mesa amado Señor trayendo en nuestros labios un canto de amor, para que nos alumbre tu gracia y bondad. Así podamos siempre tu amor reflejar (2)\n\n"
            "El pan que es tu cuerpo nos confortará el vino que es tu sangre valor nos dará, para enfrentar la vida con fe y con amor, confiando plenamente en tu gracia Señor (2)\n\n"
            "BENDITO SEAS SEÑOR POR TODO EL BIEN QUE NOS DAS, BENDITO PORQUE QUIERES ESTA HOY AQUÍ BRINDANDONOS TU VIDA EN VINO Y EN PAN. (2)\n\n"
            "El pan que compartimos es trigo de Dios y es fruto de la tierra en trabajo y dolor. En nuestros corazones semilla se hará para una nueva siembra de paz y amistad (2)\n\n"
            "La copa que tomamos es vino de Dios, es  sangre derramada por Cristo en la cruz. Se hará en nuestras venas latidos de amor para enfrentar la vida en amor con Jesús (2)\n"

        </item>
        <item>
            "Somos tu pueblo que se reúne y quiere celebrar, esa promesa que nos hiciste y que vida nos da, que seguís siempre entre nosotros en la fracción del pan.\n\n"
            "Yo soy el pan de vida que da la fuerza en el caminar, soy alimento para el cansado pan de fraternidad, soy ese gesto de pan y vino que permanecerá.\n\n"
            "EN NUESTRO CAMINAR TU PALABRA NOS DAS Y TE RECONOCEMOS AL PARTIR EL PAN: Y NOS RECONOCEMOS PARTIENDO EL MISMO PAN.\n\n"
            "Sos manantial de misericordia, ternura y compasión, fuente de gracia transformadora que llega al corazón. Nos reconcilia, nos hace hermanos signo de comunión.\n\n"
            "Un mandamiento nuevo les dejo que se amen de verdad, porque mi reino se hace presente desde la caridad, sea el servicio deuda entre ustedes: y el mundo creerá.\n\n"
            "Por el camino nos lamentamos porque Jesús murió. Sentados a la mesa lo descubrimos, resucitó: cuando escuchamos que nos hablaba nos ardió el corazón.\n\n"
            "Yo los envío no se acobarden la fuerza llegará, han recibido amor verdadero vayan a contagiar, sean testigos del gran milagro en la mesa fraternal.\n"
        </item>
        <item>
            "COMO EL PADRE ME ENVIÓ YO LOS ENVÍO A USTEDES, COMO EL PADRE  ME ENVIÓ YO LOS ENVÍO A USTEDES.\n\n"
            "Somos una Iglesia nueva que llama Jesús, sus apóstoles seremos en el mundo de hoy. Alzaremos nuestros brazos hasta el cielo y el espíritu del padre nos impulsará.\n\n"
            "Somos una Iglesia viva que quiere servir, el modelo de María fructificará. Ir mostrando con la vida la alegría que nos da el amor fraterno y la caridad.\n\n"
            "Somos una Iglesia joven que vive en Jesús, es su fuerza la que inunda nuestro corazón. De la mano del maestro lograremos compartir con los hermanos vida en comunión.\n"
        </item>
        <item>
            "Me pides, Señor, que yo siga, me pides que me ponga a caminar. Difícil para mi es complacerte, es mucho lo que tengo que dejar.\n\n"
            "Me llamas Señor a ser Apóstol y sabes que es mucho para mí. Quisiera algún día yo seguirte es mucho lo que tengo que dejar.\n\n"
            "VEN Y SÍGUEME NO ESPERES MÁS, YO JUNTO A TI ESTARÉ. NO TEMAS QUE PALABRAS TENDRÁS QUE DECIR YO POR TU BOCA HABLARÉ\n\n"
            "Porque te fijas tanto en mi persona habiendo otros mejores que yo. De mi no esperes nunca algo grande soy débil y cobarde sabes bien.\n\n"
            "Señor, quiero decirte otra cosa mis amigos de mi se reirán. Dame la fuerza y valentía, dame Tú la vida y la fe.\n"
        </item>
        <item>
            "Señor toma mi vida nueva,  antes de que la espera,  desgaste años en mí. Estoy dispuesto a lo que quieras,  no importa lo que sea,  tú llámame a servir.\n\n"
            "LLEVAME DONDE LOS HOMBRES NECESITEN TU PALABRA,  NECESITEN MIS GANAS DE VIVIR…DONDE FALTE LA ESPERANZA,  DONDE TODO SEA TRISTE,  SIMPLEMENTE POR NO SABER DE TI.\n\n"
            "Te doy mi corazón sincero, para gritar sin miedo, lo hermoso que es tu amor. Señor tengo alma misionera,  condúceme a la tierra, que tenga sed de Vos.\n\n"
            "Y así en marcha iré cantando, por pueblos predicando, tu grandeza Señor. Tendré mis manos sin cansancio, tu historia entre mis labios, tu fuerza en la oración.\n"
        </item>
        <item>
            "Como se llama esa persona que acompañó siempre tu historia, que se graduó con vos… en la academia de la vida y fue curando las heridas que la guerra dejó en tu corazón.\n\n"
            "Como se llama esa persona que fue bordándose en su manto tu sueño de volar, y se metiera en tus zapatos para seguir tu débil paso, y hacer todo esto solo por amor.\n\n"
            "SE LLAMA MARIA (2) LA ESTRELLA QUE GUIA EL DIA LA MADRE DEL SOL.\n"
            "SE LLAMA MARIA (2) LA ETERNA COMPAÑÍA DE MI CORAZON, DE MI CORAZON\n\n"
            "Como se llama esa persona que en las arrugas de su mano dibuja una ilusión, de que tú y yo seamos hermanos y que su voz sea nuestro canto y nos convoque siempre para llegar a Dios.\n"
        </item>
    </string-array>


    // Feedback

    <string name="title_activity_feedback">FeedbackActivity</string>
    <string name="navigation_item_feedback">¿Qué tal la misión?</string>
    <string name="feedback_step_two_title_label">¿En qué podemos mejorar?</string>
    <string name="feedback_step_two_suggestions_label">Sugerencias para la próxima misión</string>
    <string name="feedback_step_two_sunmit_btn_label">Enviar</string>


    <string-array name="feedback_item_list_title">
        <item>¿Cómo considerás el desarrollo de la misión?</item>
        <item>¿Qué te pareció el CLIMA DE FRATERNIDAD?</item>
        <item>¿Qué te pareció la COMIDA?</item>
        <item>¿Qué te pareció el ALOJAMIENTO?</item>
        <item>¿Qué te pareció la FORMACION?</item>
        <item>¿Qué te pareció la ESPIRITUALIDAD?</item>
        <item>¿Qué te parecieron las CELEBRACIONES?</item>
        <item>¿Qué te pareció la ORGANIZACION DE LOS GRUPOS?</item>
        <item>¿Qué te pareció la RECREACION y MOMENTOS LIBRES?</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_feedback_start_flow">FeedbackStartFlowActivity</string>
    <string name="feedback_start_flow_title">
        "¡Ya estamos pensando en nuestro próximo encuentro!\n\n"
        "Evaluación de la Misión"
    </string>
    <string name="feedback_step_two_title">Ya casi terminas..</string>
    <string name="feedback_step_two_suggestion_warning">Por favor danos alguna sugerencia :-)</string>
    <string name="warning_permissions">Necesitamos tu permiso para ejecutar esta acción</string>
    <string name="feedback_step_two_error_post">Ocurrió un error, intenta mas tarde</string>
    <string name="feedback_step_one_warning_start">Te queda alguna sin calificar !! :)</string>
    <string name="feedback_step_one_title">Danos tu opinión..</string>


    <!-- Merchandising -->

    <string name="navigation_item_merchandising">Remeras</string>
    <string name="navigation_item_groups">Grupos</string>
    <string name="multimedia_image_detail_modal_options_yes">SI</string>
    <string name="multimedia_image_detail_modal_options_no">NO</string>

</resources>
