<resources>
    <string name="app_name">MJO Mision Cba</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    // Label of navigation

    <string name="navigation_item_itinerary">Itinerario</string>
    <string name="navigation_item_prayer_of_missionary">Oracion misionera</string>
    <string name="navigation_item_reading_per_day">Lecturas</string>
    <string name="navigation_item_contact">Info</string>


    // Sections:

    // Prayer

    <string name="prayer_of_missionary">Corazón de Jesús,tiende una mirada hacia todos aquellos que no te conocen y hacia los trabajos de los misioneros, quienes, por tu amor, han abandonado su casa, su patria y sus cariños más íntimos.
        \n \nBendice sus trabajos y concédeles la gracia de repartir el pan de la divina Palabra entre los mendigos de la Verdad.
        \n \nHazles sentir que Tú estás con ellos en sus trabajos y preocupaciones, y dales la gracia de perseverar hasta el fin en la vida de abnegación para la que los has escogido: Sagrado Corazón de Jesús, por amor de tu misma gloria, protege los esfuerzos de tus Misioneros.
        \n \nAmén.</string>


    <string-array name="referents_name">
        <item>Florencia Rodriguez </item>
        <item>Tamara Rodriguez</item>
        <item>Ana laura Peralta</item>
        <!--<item>Lautaro Abrigo</item>
        <item>Sabrina Chavez</item>-->
    </string-array>

    <string-array name="referents_phone_number">
        <item>3515280086 </item>
        <item>3513739501</item>
        <item>3533412019</item>
        <!--<item>3516807934</item>
        <item>3518101704</item>-->
    </string-array>

    <array name="referents_profile_type_imager">
        <item >1</item>
        <item >2</item>
        <item >3</item>
    </array>
    <string name="title_activity_cotto_detail">Cotto</string>

    <string name="cotto_detail_part_one">
        "El Pequeño Cottolengo Argentino fue abierto por el mismo San Luis Orione."
        "Durante su segunda estadía en nuestro país, colocó en Claypole (al sur del gran Buenos Aires) la piedra fundamental de su construcción el 28 de abril de 1935."
        "Sus comienzos en la ciudad de Córdoba, datan de 1957."
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_two">
        "El Pequeño Cottolengo Don Orione es una obra destinada a la atención integral de personas con discapacidad."
        "Por albergar a personas con discapacidades múltiples, físicas y mentales, su abordaje terapéutico y educativo es complejo,"
        "debiendo realizarse a través de equipos interdisciplinares, donde la tarea de cada uno (religiosos, profesionales, asistentes, voluntarios) se pone en común para un mejor servicio del residente y, en lo posible, de su familia, cuando ésta existe.
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_three">
        "Fundamentalmente, las tareas en favor de las personas con discapacidad, son las de asistir, cuidar, rehabilitar, educar y promover, siempre en un necesario clima de familia:"
        "'La Pequeña Obra de la Divina Providencia debe ser como una familia en Jesucristo… porque nuestra fuerza está en la unión, cuyo vínculo es Cristo'."
    </string>

    // Label of contact view

    <string name="fragment_contact_referentes_de_mision_label">Referentes misiòn</string>
    <string name="fragment_contact_cotto_label">Cotto</string>
    <string name="fragment_contact_emergencias_label">Emergencias</string>
    <string name="fragment_contact_policia_label">Policia</string>
    <string name="fragment_contact_bomberos_label">Bomberos</string>
    <string name="fragment_contact_hospital_label">Hospital</string>

    <string-array name="reading_days_titles">
        <item>Sabado 7 </item>
        <item>Domingo 8</item>
        <item>Lunes 9</item>
        <item>Martes 10</item>
        <item>Miercoles 11</item>
        <item>Jueves 12</item>
        <item>Viernes 13</item>
        <item>Sabado 14</item>
        <item>Domingo 15</item>
    </string-array>
</resources>
