<resources>
    <string name="app_name">MJO Mision Cba</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    // Label of navigation

    <string name="navigation_item_itinerary">Itinerario</string>
    <string name="navigation_item_prayer_of_missionary">Oraciones</string>
    <string name="navigation_item_reading_per_day">Lecturas</string>
    <string name="navigation_item_contact">Info</string>


    // Sections:

    // Prayer

    <string name="prayer_of_missionary">Corazón de Jesús,tiende una mirada hacia todos aquellos que no te conocen y hacia los trabajos de los misioneros, quienes, por tu amor, han abandonado su casa, su patria y sus cariños más íntimos.
        \n \nBendice sus trabajos y concédeles la gracia de repartir el pan de la divina Palabra entre los mendigos de la Verdad.
        \n \nHazles sentir que Tú estás con ellos en sus trabajos y preocupaciones, y dales la gracia de perseverar hasta el fin en la vida de abnegación para la que los has escogido: Sagrado Corazón de Jesús, por amor de tu misma gloria, protege los esfuerzos de tus Misioneros.
        \n \nAmén.</string>


    <string-array name="referents_name">
        <item>Florencia Rodriguez </item>
        <item>Tamara Rodriguez</item>
        <item>Ana laura Peralta</item>
    </string-array>

    <string-array name="referents_phone_number">
        <item>3515280086 </item>
        <item>3513739501</item>
        <item>3533412019</item>
    </string-array>

    <array name="referents_profile_type_imager">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <!-- Animadores -->

    <string-array name="animadores_name">
        <item>Lautaro Abrigo</item>
        <item>Sabrina Chavez</item>
        <item>Lucas Lopez</item>
    </string-array>

    <string-array name="animadores_phone_number">
        <item>3516807934</item>
        <item>3518101704</item>
        <item>3515080172</item>
    </string-array>

    <array name="animadores_profile_type_imager">
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
    </array>


    <string name="title_activity_cotto_detail">\'Cotto\' de Córdoba</string>

    <string name="cotto_detail_part_one">
        "El Pequeño Cottolengo Argentino fue abierto por el mismo San Luis Orione."
        "Durante su segunda estadía en nuestro país, colocó en Claypole (al sur del gran Buenos Aires) la piedra fundamental de su construcción el 28 de abril de 1935."
        "Sus comienzos en la ciudad de Córdoba, datan de 1957."
        "Dentro del predio del Cottolengo de Córdoba, estan funcionando tres entidades unidas por el mismo carisma:\n- El Colegio Don Orione.\n- El Cottolengo.\n- La parroquia.\n\n"
        "En cuanto al Colegio, tenemos dos:\n+El Instituto Don Orione\n+El Colegio Especial.\n\n"
        "En cuanto al Cotto, este tiene 126 residentes que poseen distintas discapacidades mentales y fisicas. Esta formado por 4 casas u hogares (3 de mujeres y 1 de varones), las cuales son:\n-Itati.\n-Lourdes.\n-San Jose.\n-Divina Providencia.\n\n"
        "En cuanto a la parroquia en la misma se dan catequesis, estan los grupos juveniles, grupos de ayuda a personas, etc. La parroquia esta integrada por mas de 5 capillas, algunas de las cuales se van a misionar este año."
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_two">
        "El Pequeño Cottolengo Don Orione es una obra destinada a la atención integral de personas con discapacidad."
        "Por albergar a personas con discapacidades múltiples, físicas y mentales, su abordaje terapéutico y educativo es complejo,"
        "debiendo realizarse a través de equipos interdisciplinares, donde la tarea de cada uno (religiosos, profesionales, asistentes, voluntarios) se pone en común para un mejor servicio del residente y, en lo posible, de su familia, cuando ésta existe.
    </string>

    <string name="cotto_detail_part_three">
        "Fundamentalmente, las tareas en favor de las personas con discapacidad, son las de asistir, cuidar, rehabilitar, educar y promover, siempre en un necesario clima de familia:"
        "'La Pequeña Obra de la Divina Providencia debe ser como una familia en Jesucristo… porque nuestra fuerza está en la unión, cuyo vínculo es Cristo'."
    </string>

    // Label of contact view

    <string name="fragment_contact_referentes_de_mision_label">Referentes misión</string>
    <string name="fragment_contact_mision_web_label">La misión en la Web</string>
    <string name="fragment_contact_animadores_label">Animadores</string>
    <string name="fragment_contact_cotto_label">Cotto</string>
    <string name="fragment_contact_emergencias_label">Emergencias</string>
    <string name="fragment_contact_policia_label">Policia</string>
    <string name="fragment_contact_bomberos_label">Bomberos</string>
    <string name="fragment_contact_hospital_label">Hospital</string>


    <string name="fragment_contact_mision_web_content">
        Mira el post de la misión en nuestra pagina oficial..
    </string>

    <string-array name="reading_days_titles">
        <item>Sabado 7 </item>
        <item>Domingo 8</item>
        <item>Lunes 9</item>
        <item>Martes 10</item>
        <item>Miercoles 11</item>
        <item>Jueves 12</item>
        <item>Viernes 13</item>
        <item>Sabado 14</item>
        <item>Domingo 15</item>
    </string-array>

    <string-array name="spinner_days_titles">
        <item>Todos los dias</item>
        <item>Sabado 7 </item>
        <item>Domingo 8</item>
        <item>Lunes 9</item>
        <item>Martes 10</item>
        <item>Miercoles 11</item>
        <item>Jueves 12</item>
        <item>Viernes 13</item>
        <item>Sabado 14</item>
        <item>Domingo 15</item>
    </string-array>

    // Lecturas

    // Headers
    <string name="firs_reading_text">Primera lectura </string>
    <string name="psalms_reading_text">Salmo</string>
    <string name="second_reading_text">Segunda lectura</string>
    <string name="gospel_reading_text">Evangelio</string>


    //+++++++++ DAY 1 +++++++++++++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_1"> "Hijos míos: Dios nos concederá todo cuanto le pidamos, porque cumplimos sus mandamientos y hacemos lo que le agrada. Su mandamiento es éste: que creamos en el Nombre de su Hijo Jesucristo, y nos amemos los unos a los otros como él nos ordenó. El que cumple sus mandamientos permanece en Dios, y Dios permanece en él; y sabemos que él permanece en nosotros, por el Espíritu que nos ha dado. Queridos míos, no crean a cualquiera que se considere inspirado: pongan a prueba su inspiración, para ver si procede de Dios, porque han aparecido en el mundo muchos falsos profetas. En esto reconocerán al que está inspirado por Dios: todo el que confiesa a Jesucristo manifestado en la carne, procede de Dios. Y todo el que niega a Jesús, no procede de Dios, sino que está inspirado por el Anticristo, de quien ustedes oyeron decir que vendría y ya está en el mundo. Hijos míos, ustedes son de Dios y han vencido a esos falsos profetas, porque Aquel que está en ustedes es más grande que el que está en el mundo. Ellos son del mundo, por eso hablan el lenguaje del mundo y el mundo los escucha. Nosotros, en cambio, somos de Dios. El que conoce a Dios nos escucha; pero el que no es de Dios, no nos escucha. Y en esto distinguiremos la verdadera de la falsa inspiración.\n\n Palabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_1"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_1">
        "Voy a proclamar el decreto del Señor: Él me ha dicho: 'Tú eres mi hijo, yo te he engendrado hoy. Pídeme, y te daré las naciones como herencia, y como propiedad, los confines de la tierra' R/.\n\n"
        "Por eso, reyes, sean prudentes; aprendan, gobernantes de la tierra. Sirvan al Señor con temor; temblando, ríndanle homenaje. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_1">"Cuando Jesús se enteró de que Juan Bautista había sido arrestado, se retiró a Galilea. Y, dejando Nazaret, se estableció en Cafarnaún, a orillas del lago, en los confines de Zabulón y Neftalí, para que se cumpliera lo que había sido anunciado por el profeta Isaías: “¡Tierra de Zabulón, tierra de Neftalí, camino del mar, país de la Transjordania, Galilea de las naciones! El pueblo que se hallaba en tinieblas vio una gran luz; sobre los que vivían en las oscuras regiones de la muerte, se levantó una luz”. A partir de ese momento, Jesús comenzó a proclamar: “Conviértanse, porque el Reino de los Cielos está cerca”. Jesús recorría toda la Galilea, enseñando en las sinagogas de ellos, proclamando la Buena Noticia del Reino y sanando todas las enfermedades y dolencias de la gente. Su fama se extendió por toda la Siria, y le llevaban a todos los enfermos, afligidos por diversas enfermedades y sufrimientos: endemoniados, epilépticos y paralíticos, y él los sanaba. Lo seguían grandes multitudes que llegaban de Galilea, de la Decápolis, de Jerusalén, de Judea y de la Transjordania.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_1">"Lectura de la primera carta del apóstol san Juan (3,22–4,6):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_1"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_1">"Sal 2,7-8.10-12a \n\nR/. ¡Te daré las naciones como herencia!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_1">"Lectura del santo evangelio según san Mateo (4,12-17.23-25):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_1_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_1</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_1 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_1</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_1_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_1</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_1 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_1</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_1_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>


    // +++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // +++ Day 2 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_2">"Así habla el Señor: Este es mi servidor, a quien yo sostengo, mi elegido, en quien se complace mi alma. Yo he puesto mi espíritu sobre él para que lleve el derecho a las naciones. Él no gritará, no levantará la voz ni la hará resonar por las calles. No romperá la caña quebrada ni apagará la mecha que arde débilmente. Expondrá el derecho con fidelidad; no desfallecerá ni se desalentará hasta implantar el derecho en la tierra, y las costas lejanas esperarán su ley. Yo, el Señor, te llamé en la justicia, te sostuve de la mano, te formé y te destiné a ser la alianza del pueblo, la luz de las naciones, para abrir los ojos de los ciegos, para hacer salir de la prisión a los cautivos y de la cárcel a los que habitan en las tinieblas. \n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_2">"Pedro, tomando la palabra, dijo: 'Verdaderamente, comprendo que Dios no hace acepción de personas, y que en cualquier nación, todo el que lo teme y practica la justicia, es agradable a él. Él envió su Palabra al pueblo de Israel, anunciándoles la Buena Noticia de la paz por medio de Jesucristo, que es el Señor de todos. Ustedes ya saben qué ha ocurrido en toda Judea, comenzando por Galilea, después del bautismo que predicaba Juan: cómo Dios ungió a Jesús de Nazaret con el Espíritu Santo, llenándolo de poder. Él pasó haciendo el bien y sanando a todos los que habían caído en poder del demonio, porque Dios estaba con él' \n\nPalabra de Dios"</string>


    <string name="psalms_redaing_for_day_2">
        "¡Aclamen al Señor, hijos de Dios! ¡Aclamen la gloria del nombre del Señor adórenlo al manifestarse su santidad! El Señor bendice a su pueblo con la paz. R/.\n\n"
        "¡La voz del Señor sobre las aguas! El Señor está sobre las aguas torrenciales. ¡La voz del Señor es potente, la voz del Señor es majestuosa! R/.\n\n"
        "El Dios de la gloria hace oír su trueno. En su templo, todos dicen: “¡Gloria!”. El Señor tiene su trono sobre las aguas celestiales; el Señor se sienta en su trono de Rey eterno. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_2"> "Jesús fue desde Galilea hasta el Jordán y se presentó a Juan para ser bautizado por él. Juan se resistía, diciéndole: “Soy yo el que tiene necesidad de ser bautizado por ti, ¡y eres tú el que viene a mi encuentro!”. Pero Jesús le respondió: 'Ahora déjame hacer esto, porque conviene que así cumplamos todo lo que es justo”. Y Juan se lo permitió. Apenas fue bautizado, Jesús salió del agua. En ese momento, se abrieron los cielos, y vio al Espíritu de Dios descender como una paloma y dirigirse hacia él. Y se oyó una voz del cielo que decía: “Este es mi Hijo muy querido, en quien tengo puesta toda mi predilección'.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_2">"Lectura del libro de Isaías (42,1-4.6-7):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_2">Lectura del libro de los Hechos de los apóstoles (10,34-38):</string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_2">"Sal 28,1a.2.3ac-4.3b.9b-10\n\nR/. El Señor bendice a su pueblo con la paz"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_2">"Lectura del santo evangelio según san Mateo (3,13-17):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_2_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_2</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_2 </item>
        <item>@string/secong_redaing_for_day_2</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_2</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_2_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_2</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_2 </item>
        <item>@string/secong_redaing_subtitle_for_day_2</item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_2</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_2_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/second_reading_text</item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // +++ Day 3 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_3">"Después de haber hablado antiguamente a nuestros padres por medio de los Profetas, en muchas ocasiones y de diversas maneras, ahora, en este tiempo final, Dios nos habló por medio de su Hijo, a quien constituyó heredero de todas las cosas y por quien hizo el mundo. Él es el resplandor de su gloria y la impronta de su ser. Él sostiene el universo con su Palabra poderosa, y después de realizar la purificación de los pecados, se sentó a la derecha del trono de Dios en lo más alto del cielo. Así llegó a ser tan superior a los ángeles, cuanto incomparablemente mayor que el de ellos es el Nombre que recibió en herencia. ¿Acaso dijo Dios alguna vez a un ángel: 'Tú eres mi Hijo, yo te he engendrado hoy'? ¿Y de qué ángel dijo: 'Yo seré un padre para él y él será para mí un hijo'? Y al introducir a su Primogénito en el mundo, Dios dice: 'Que todos los ángeles de Dios lo adoren'.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_3"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_3">
        "¡El Señor reina! Alégrese la tierra, regocíjense las islas incontables. La Justicia y el Derecho son la base de su trono. R/.\n\n"
        "Los cielos proclaman su justicia y todos los pueblos contemplan su gloria. Todos los dioses se postran ante él. R/.\n\n"
        "Porque tú, Señor, eres el Altísimo: estás por encima de toda la tierra, mucho más alto que todos los dioses. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_3"> "Después que Juan Bautista fue arrestado, Jesús se dirigió a Galilea. Allí proclamaba la Buena Noticia de Dios, diciendo: “El tiempo se ha cumplido: el Reino de Dios está cerca. Conviértanse y crean en la Buena Noticia”. Mientras iba por la orilla del mar de Galilea, vio a Simón y a su hermano Andrés, que echaban las redes en el agua, porque eran pescadores. Jesús les dijo: “Síganme, y yo los haré pescadores de hombres”. Inmediatamente, ellos dejaron sus redes y lo siguieron. Y avanzando un poco, vio a Santiago, hijo de Zebedeo, y a su hermano Juan, que estaban también en su barca arreglando las redes. En seguida los llamó, y ellos, dejando en la barca a su padre Zebedeo con los jornaleros, lo siguieron.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_3">"Lectura de la carta a los Hebreos. (1,1-6):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_3"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_3">"Sal 96,1.2b.6.7c.9\n\nR/. ¡Adoren al Señor todos sus ángeles!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_3">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (1,14-20):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_3_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_3</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_3</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_3</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_3_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_3</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_3 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_3</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_3_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // +++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // +++ Day 4 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_4">"Hermanos: Dios no ha sometido a los ángeles el mundo venidero del que nosotros hablamos. Acerca de esto, hay un testimonio que dice: '¿Qué es el hombre para que te acuerdes de él, el ser humano para que te ocupes de él? Por poco tiempo lo pusiste debajo de los ángeles y lo coronaste de gloria y esplendor. Todo lo sometiste bajo sus pies'. Si Dios le ha sometido todas las cosas, nada ha quedado fuera de su dominio. De hecho, todavía no vemos que todo le está sometido. Pero a aquel que fue puesto por poco tiempo debajo de los ángeles, a Jesús, ahora lo vemos coronado de gloria y esplendor, a causa de la muerte que padeció. Así, por la gracia de Dios, él experimentó la muerte en favor de todos. Convenía, en efecto, que aquel por quien y para quien existen todas las cosas, a fin de llevar a la gloria a un gran número de hijos, perfeccionara, por medio del sufrimiento, al jefe que los conduciría a la salvación. Porque el que santifica y los que son santificados, tienen todos un mismo origen. Por eso, él no se avergüenza de llamarlos hermanos, cuando dice: 'Yo anunciaré tu Nombre a mis hermanos, te alabaré en medio de la asamblea'.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_4"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_4">
        "¡Señor, nuestro Dios, qué admirable es tu Nombre en toda la tierra! ¿Qué es el hombre para que pienses en él, el ser humano para que lo cuides? R/.\n\n"
        "Lo hiciste poco inferior a los ángeles, lo coronaste de gloria y esplendor; le diste dominio sobre la obra de tus manos. Todo lo pusiste bajo sus pies. R/.\n\n"
        "Todos los rebaños y ganados, y hasta los animales salvajes; las aves del cielo, los peces del mar  y cuanto surca los senderos de las aguas. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_4"> "Jesús entró a Cafarnaún, y cuando llegó el sábado, Jesús fue a la sinagoga y comenzó a enseñar. Todos estaban asombrados de su enseñanza, porque les enseñaba como quien tiene autoridad y no como los escribas. Y había en la sinagoga un hombre poseído de un espíritu impuro, que comenzó a gritar: "¿Qué quieres de nosotros, Jesús Nazareno? ¿Has venido para acabar con nosotros? Ya sé quién eres: el Santo de Dios". Pero Jesús lo increpó, diciendo: "Cállate y sal de este hombre". El espíritu impuro lo sacudió violentamente y, dando un gran alarido, salió de ese hombre. Todos quedaron asombrados y se preguntaban unos a otros: "¿Qué es esto? ¡Enseña de una manera nueva, llena de autoridad; da órdenes a los espíritus impuros, y estos le obedecen!". Y su fama se extendió rápidamente por todas partes, en toda la región de Galilea.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_4">"Lectura de la carta a los Hebreos (2,5-12):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_4"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_4">"Sal 8,2a.5.6-7.8-9\n\nR/. ¡Pusiste a tu Hijo sobre la obra de tus manos!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_4">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (1,21-28):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_4_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_4</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_4</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_4</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_4_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_4</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_4 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_4</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_4_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //

    // +++ Day 5 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_5">"Hermanos:  Ya que los hijos tienen una misma sangre y una misma carne, él también debía participar de esa condición, para reducir a la impotencia, mediante su muerte, a aquel que tenía el dominio de la muerte, es decir, al demonio, y liberar de este modo a todos los que vivían completamente esclavizados por el temor de la muerte. Porque él no vino para socorrer a los ángeles, sino a los descendientes de Abraham. En consecuencia, debió hacerse semejante en todo a sus hermanos, para llegar a ser un Sumo Sacerdote misericordioso y fiel en el servicio de Dios, a fin de expiar los pecados del pueblo. Y por haber experimentado personalmente la prueba y el sufrimiento, él puede ayudar a aquellos que están sometidos a la prueba.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_5"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_5">
        "¡Den gracias al Señor, invoquen su Nombre, hagan conocer entre los pueblos sus proezas; canten al Señor con instrumentos musicales, pregonen todas sus maravillas! R/.\n\n"
        "¡Gloríense en su santo Nombre, alégrense los que buscan al Señor! ¡Recurran al Señor y a su poder, busquen constantemente su rostro! R/.\n\n"
        "Descendientes de Abraham, su servidor, hijos de Jacob, su elegido:el Señor es nuestro Dios, en toda la tierra rigen sus decretos.  R/.\n\n"
        "El se acuerda eternamente de su alianza, de la palabra que dio por mil generaciones,del pacto que selló con Abraham, del juramento que hizo a Isaac. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_5"> "Jesús salió de la sinagoga, fue con Santiago y Juan a casa de Simón y Andrés.  La suegra de Simón estaba en cama con fiebre, y se lo dijeron de inmediato. El se acercó, la tomó de la mano y la hizo levantar. Entonces ella no tuvo más fiebre y se puso a servirlos. Al atardecer, después de ponerse el sol, le llevaron a todos los enfermos y endemoniados, y la ciudad entera se reunió delante de la puerta. Jesús curó a muchos enfermos, que sufrían de diversos males, y expulsó a muchos demonios; pero a estos no los dejaba hablar, porque sabían quién era él. Por la mañana, antes que amaneciera, Jesús se levantó, salió y fue a un lugar desierto; allí estuvo orando. Simón salió a buscarlo con sus compañeros, y cuando lo encontraron, le dijeron: 'Todos te andan buscando'. El les respondió: 'Vayamos a otra parte, a predicar también en las poblaciones vecinas, porque para eso he salido'. Y fue predicando en las sinagogas de toda la Galilea y expulsando demonios.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_5">"Lectura de la carta a los Hebreos (2,14-18):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_5"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_5">"Sal 104,1-2.3-4.6-7.8-9\n\nR/. El Señor se acuerda eternamente de su Alianza."</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_5">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (1,29-39):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_5_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_5</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_5</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_5</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_5_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_5</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_5 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_5</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_5_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //

    // +++ Day 6 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_6">"Hermanos: Como dice el Espíritu Santo: 'Si hoy escuchan su voz, no endurezcan su corazón como en el tiempo de la Rebelión, el día de la Tentación en el desierto, cuando sus padres me tentaron poniéndome a prueba, aunque habían visto mis obras durante cuarenta años. Por eso me irrité contra aquella generación, y dije: Su corazón está siempre extraviado y no han conocido mis caminos. Entonces juré en mi indignación: jamás entrarán en mi Reposo'. Tengan cuidado, hermanos, no sea que alguno de ustedes tenga un corazón tan malo que se aparte del Dios viviente por su incredulidad. Antes bien, anímense mutuamente cada día mientras dure este hoy, a fin de que nadie se endurezca, seducido por el pecado. Porque hemos llegado a ser partícipes de Cristo, con tal que mantengamos firmemente hasta el fin nuestra actitud inicial.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_6"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_6">
        "¡Entren, inclinémonos para adorarlo! ¡Doblemos la rodilla ante el Señor que nos creó! Porque él es nuestro Dios, y nosotros, el pueblo que él apacienta, las ovejas conducidas por su mano. R/.\n\n"
        "Ojalá hoy escuchen la voz del Señor: «No endurezcan su corazón como en Meribá, como en el día de Masá, en el desierto, cuando sus padres me tentaron y provocaron, aunque habían visto mis obras.» R/.\n\n"
        "«Cuarenta años me disgustó esa generación, hasta que dije: ‘Es un pueblo de corazón extraviado, que no conoce mis caminos’. Por eso juré en mi indignación: 'Jamás entrarán en mi Reposo.'» R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_6"> "Se acercó a Jesús un leproso para pedirle ayuda y, cayendo de rodillas, le dijo: "Si quieres, puedes purificarme".  Jesús, conmovido, extendió la mano y lo tocó, diciendo: "Lo quiero, queda purificado". En seguida la lepra desapareció y quedó purificado. Jesús lo despidió, advirtiéndole severamente: "No le digas nada a nadie, pero ve a presentarte al sacerdote y entrega por tu purificación la ofrenda que ordenó Moisés, para que les sirva de testimonio". Sin embargo, apenas se fue, empezó a proclamarlo a todo el mundo, divulgando lo sucedido, de tal manera que Jesús ya no podía entrar públicamente en ninguna ciudad, sino que debía quedarse afuera, en lugares desiertos. Y acudían a él de todas partes.\n\n Palabra del Señor"</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_6">"Lectura de la carta a los Hebreos (3,7-14):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_6"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_6">"Sal 94,6-7.8-9.10-11\n\nR/. ¡Ojalá escuchen hoy la voz del Señor!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_6">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (1,40-45):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_6_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_6</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_6</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_6</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_6_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_6</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_6 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_6</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_6_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //

    // +++ Day 7 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_7">"Hermanos: Temamos, entonces, mientras permanece en vigor la promesa de entrar en el Reposo de Dios, no sea que alguno de ustedes se vea excluido. Porque también nosotros, como ellos, hemos recibido una buena noticia; pero la Palabra que ellos oyeron no les sirvió de nada, porque no se unieron por la fe a aquellos que la aceptaron. Nosotros, en cambio, los que hemos creído, vamos hacia aquel Reposo del cual se dijo: Entonces juré en mi indignación: Jamás entrarán en mi Reposo. En realidad, las obras de Dio estaban concluidas desde la creación del mundo, ya que en cierto pasaje se dice acerca del séptimo día de la creación: Y Dios descansó de todas sus obras en el séptimo día; y en este, a su vez, se dice: Jamás entrarán en mi Reposo. Esforcémonos, entonces, por entrar en ese Reposo, a fin de que nadie caiga imitando aquel ejemplo de desobediencia.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_7"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_7">
        "Lo que hemos oído y aprendido, lo que nos contaron nuestros padres, lo narraremos a la próxima generación: son las glorias del Señor y su poder. R/.\n\n"
        "Así podrán contarlas a sus propios hijos, para que pongan su confianza en Dios, para que no se olviden de sus proezas y observen sus mandamientos. R/.\n\n"
        "Así no serán como sus padres, una raza obstinada y rebelde, una raza de corazón inconstante y de espíritu infiel a Dios. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_7">Jesús volvió a Cafarnaún y se difundió la noticia de que estaba en la casa.  Se reunió tanta gente, que no había más lugar ni siquiera delante de la puerta, y él les anunciaba la Palabra. Le trajeron entonces a un paralítico, llevándolo entre cuatro hombres. Y como no podían acercarlo a él, a causa de la multitud, levantaron el techo sobre el lugar donde Jesús estaba, y haciendo un agujero descolgaron la camilla con el paralítico. Al ver la fe de esos hombres, Jesús dijo al paralítico: "Hijo, tus pecados te son perdonados". Unos escribas que estaban sentados allí pensaban en su interior: "¿Qué está diciendo este hombre? ¡Está blasfemando! ¿Quién puede perdonar los pecados, sino sólo Dios?" Jesús, advirtiendo en seguida que pensaban así, les dijo: "¿Qué están pensando? ¿Qué es más fácil, decir al paralítico: 'Tus pecados te son perdonados', o 'Levántate, toma tu camilla y camina'? Para que ustedes sepan que el Hijo del hombre tiene sobre la tierra el poder de perdonar los pecados -dijo al paralítico- yo te lo mando, levántate, toma tu camilla y vete a tu casa". Él se levantó en seguida, tomó su camilla y salió a la vista de todos. La gente quedó asombrada y glorificaba a Dios, diciendo: "Nunca hemos visto nada igual\n\nPalabra de Dios".</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_7">"Lectura de la carta a los Hebreos (4,1-5.11):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_7"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_7">"Sal 77,3.4bc.6c-7.8\n\nR/. ¡No olvidemos las proezas del Señor!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_7">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (2,1-12):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_7_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_7</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_7</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_7</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_7_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_7</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_7 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_7</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_7_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //

    // +++ Day 8 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_8">"Hermanos:  La Palabra de Dios es viva y eficaz, y más cortante que cualquier espada de doble filo: ella penetra hasta la raíz del alma y del espíritu, de las articulaciones y de la médula, y discierne los pensamientos y las intenciones del corazón. Ninguna cosa creada escapa a su vista, sino que todo está desnudo y descubierto a los ojos de aquel a quien debemos rendir cuentas. Y ya que tenemos en Jesús, el Hijo de Dios, un Sumo Sacerdote insigne que penetró en el cielo, permanezcamos firmes en la confesión de nuestra fe. Porque no tenemos un Sumo Sacerdote incapaz de compadecerse de nuestras debilidades; al contrario él fue sometido a las mismas pruebas que nosotros, a excepción del pecado. Vayamos, entonces, confiadamente al trono de la gracia, a fin de obtener misericordia y alcanzar la gracia de un auxilio oportuno.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_8"></string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_8">
        "La ley del Señor es perfecta, reconforta el alma; el testimonio del Señor es verdadero, da sabiduría al simple. R/.\n\n"
        "Los preceptos del Señor son rectos, alegran el corazón; los mandamientos del Señor son claros, iluminan los ojos. R/.\n\n"
        "La palabra del Señor es pura, permanece para siempre; los juicios del Señor son la verdad, enteramente justos. R/.\n\ "
        "¡Ojalá sean de tu agrado las palabras de mi boca, y lleguen hasta ti mis pensamientos, Señor, mi Roca y mi redentor! R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_8">"Jesús salió nuevamente a la orilla del mar; toda la gente acudía allí, y él les enseñaba. Al pasar vio a Leví, hijo de Alfeo, sentado a la mesa de recaudación de impuestos, y le dijo: "Sígueme". Él se levantó y lo siguió. Mientras Jesús estaba comiendo en su casa, muchos publicanos y pecadores se sentaron a comer con él y sus discípulos; porque eran muchos los que lo seguían. Los escribas del grupo de los fariseos, al ver que comía con pecadores y publicanos, decían a los discípulos: "¿Por qué come con publicanos y pecadores?". Jesús, que había oído, les dijo: "No son los sanos los que tienen necesidad del médico, sino los enfermos. Yo no he venido a llamar a los justos, sino a los pecadores".\n\n Palabra del Señor"
    </string>
    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_8">"Lectura de la carta a los Hebreos (4,12-16):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_8"></string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_8">"Sal 18.8.9.10.15\n\nR/. ¡Tus palabras, Señor, son espíritu y vida!"</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_8">"Lectura del santo evangelio según san Marcos (2,13-17):"</string>


    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_8_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_8</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_8</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_8</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_8_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_8</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_8 </item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_8</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_8_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // +++ Day 9 ++++++ //

    <string name="first_redaing_for_day_9">"Él me dijo: "Tú eres mi Servidor, Israel, por ti yo me glorificaré". Y ahora, ha hablado el Señor, el que me formó desde el seno materno para que yo sea su Servidor, para hacer que Jacob vuelva a él y se le reúna Israel. Yo soy valioso a los ojos del Señor y mi Dios ha sido mi fortaleza. Él dice: "Es demasiado poco que seas mi Servidor para restaurar a las tribus de Jacob y hacer volver a los sobrevivientes de Israel; yo te destino a ser la luz de las naciones, para que llegue mi salvación hasta los confines de la tierra".\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="secong_redaing_for_day_9">"Pablo, llamado a ser Apóstol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y el hermano Sóstenes,  saludan a la Iglesia de Dios que reside en Corinto, a los que han sido santificados en Cristo Jesús y llamados a ser santos, junto con todos aquellos que en cualquier parte invocan el nombre de Jesucristo, nuestro Señor, Señor de ellos y nuestro. Llegue a ustedes la gracia y la paz que proceden de Dios, nuestro Padre, y del Señor Jesucristo.\n\nPalabra de Dios"</string>
    <string name="psalms_redaing_for_day_9">
            "Esperé confiadamente en el Señor: él se inclinó hacia mí y escuchó mi clamor. Puso en mi boca un canto nuevo, un himno a nuestro Dios. R/.\n\n"
            "Muchos, al ver esto, temerán y confiarán en el Señor. Tú no quisiste víctima ni oblación; pero me diste un oído atento; no pediste holocaustos ni sacrificios, entonces dije: «Aquí estoy». R/.\n\n"
            "En el libro de la Ley está escrito lo que tengo que hacer: yo amo, Dios mío, tu voluntad, y tu ley está en mi corazón». R/.\n\n"
            "Proclamé gozosamente tu justicia en la gran asamblea; no, no mantuve cerrados mis labios, Tú lo sabes, Señor. R/."
    </string>
    <string name="gospel_redaing_for_day_9">Al día siguiente, Juan vio acercarse a Jesús y dijo: "Este es el Cordero de Dios, que quita el pecado del mundo. A él me refería, cuando dije: Después de mí viene un hombre que me precede, porque existía antes que yo. Yo no lo conocía, pero he venido a bautizar con agua para que él fuera manifestado a Israel". Y Juan dio este testimonio: "He visto al Espíritu descender del cielo en forma de paloma y permanecer sobre él. Yo no lo conocía, pero el que me envió a bautizar con agua me dijo: 'Aquel sobre el que veas descender el Espíritu y permanecer sobre él, ese es el que bautiza en el Espíritu Santo'. Yo lo he visto y doy testimonio de que él es el Hijo de Dios".\n\nPalabra del Señor</string>

    <string name="first_redaing_subtitle_for_day_9">"Lectura del libro de Isaías (49,3.5-6):"</string>
    <string name="secong_redaing_subtitle_for_day_9">"Lectura de la primera carta del apóstol san Pablo a los cristianos de Corinto (1,1-3):"</string>
    <string name="psalms_redaing_subtitle_for_day_9">"Sal 39,2.4ab.7-8a.8b-9.10\n\nR/. Aquí estoy, Señor, para hacer tu voluntad."</string>
    <string name="gospel_redaing_subtitle_for_day_9">"Lectura del santo evangelio según san Juan (1,29-34):"</string>

    // Arrays
    <string-array name="readings_for_day_9_content">
        <item>@string/first_redaing_for_day_9</item>
        <item>@string/psalms_redaing_for_day_9 </item>
        <item>@string/secong_redaing_for_day_9</item>
        <item>@string/gospel_redaing_for_day_9</item>
    </string-array>

    <string-array name="readings_for_day_9_subtitle">
        <item>@string/first_redaing_subtitle_for_day_9</item>
        <item>@string/psalms_redaing_subtitle_for_day_9 </item>
        <item>@string/secong_redaing_subtitle_for_day_9</item>
        <item>@string/gospel_redaing_subtitle_for_day_9</item>
    </string-array>


    <string-array name="readings_for_day_9_title">
        <item>@string/firs_reading_text</item>
        <item>@string/psalms_reading_text </item>
        <item>@string/second_reading_text</item>
        <item>@string/gospel_reading_text</item>
    </string-array>

    // ++++++++++++++++++++++++++++++++++++ //


    // Seccion grupos misioneros

    <string-array name="location_group_section_title">
        <item>Grupos 1-2-12</item>
        <item>Grupos 3-4</item>
        <item>Grupos 5-6</item>
        <item>Grupos 7-8</item>
        <item>Grupos 9-10</item>
        <item>Grupos 11</item>
    </string-array>

    <string-array name="location_group_section_content">
        <item>Santa Isabel 3º</item>
        <item>Vicor y Vicor Anexo</item>
        <item>Amplicación Vicor y Heroes de Malvinas</item>
        <item>Kairo, Santa Isabel Anexo y San Luis de Francia</item>
        <item>Parque Futura</item>
        <item>La Esperanza</item>
    </string-array>

    <string name="fragment_map_description">Durante esta misión se recorrerá la parte sur de la ciudad, uno de los laterales del Don Orione Córdoba.\nLos barrios son:
        "\n    - Santa Isabel 3º Sección"
        "\n    - Vicor"
        "\n    - Vicor Anexo"
        "\n    - Ampliación Vicor"
        "\n    - Héroes de Malvinas"
        "\n    - Kairo"
        "\n    - San Isable Anexo"
        "\n    - San Luis de Francia"
        "\n    - Parque Futura"
        "\n    - La Esperanza"
    </string>
    <string name="navigation_item_group">Grupos misioneros</string>
    <string name="navigation_item_group_places">Lugares por grupo</string>
    <string name="navigation_item_maps">Mapa de barrios</string>
    <string name="navigation_item_songbook">Cancionero</string>
    <string name="fragment_map_title">Mapa de los barrios</string>
    <string name="reading_detail_title">"Lecturas:  "</string>
    <string name="fragment_itinerary_list_item_mass_title_container">Lugar:</string>

    <string-array name="location_detail_title">
        <item>Santa Isabel 3º</item>
        <item>Vicor</item>
        <item>Vicor Anexo</item>
        <item>Amplicación Vicor</item>
        <item>Héroes de Malvinas</item>
        <item>Kairo</item>
        <item>Santa Isabel Anexo</item>
        <item>San Luis de Francia</item>
        <item>Parque Futura</item>
        <item>La Esperanza</item>
    </string-array>


    // Oraciones

    <string-array name="prayer_titles">
        <item>A tu disposición</item>
        <item>Bendición del hogar 1</item>
        <item>Bendición del hogar 2</item>
        <item>Oración para embarazadas</item>
        <item>Oración de agradecimiento por el trabajo</item>
        <item>Oración a Jesús para encontrar trabajo</item>
        <item>Oración ante la pérdida de un ser querido</item>
    </string-array>

    <string-array name="prayer_content">
        <item>
            "Señor Jesús, me pongo a tu disposición, para el servicio de tu reino, para el trabajo que creas conveniente, para empezar y volver a empezar cuantas veces sea necesario.\n"
            "Jesús, quiero contar contigo como un aliado seguro que me defienda y me guie, sin imponerme qué hacer; invitándome a colaborar en libertad como es propio de tu amor.\n"
            "Señor Jesús, deseo servirte con lo que tengo , como soy, aunque sea débil y te falle, cuenta conmigo de nuevo, porque para mí, poder servirte es un premio, una bendición. Por eso hoy me pongo a tu disposición.\n"
            "Amen"
        </item>
        <item>
            Bendice a quienes habitan esta casa, bendice a todo el que entra y sale de ella. Guarda nuestro hogar y danos tu paz, danos coraje para enfrentar con sabiduría y amor las necesidades de cada día, transformándonos  en instrumentos de tu voluntad. Amén.
        </item>

        <item>
            La Bendición de Dios descienda sobre esta casa y sobre todos los que viven en ella. Y la gracia del Espíritu Santo santifique a todos. El Santísimo y dulce nombre de Jesús, en el que está toda la salvación, derrame copiosamente salud y bendición sobre esta casa y sobre todos los que viven en ella. La Santísima Virgen y Madre de Dios, cuide a todos con su materna protección y libere a todos de los males del alma y del cuerpo. La poderosa intercesión del bienaventurado San José, dé a nuestros trabajos prosperidad y muchos méritos a nuestros sufrimientos. Los ángeles de la guarda protejan a cuantos hay en esta casa de las asechanzas del maligno enemigo y nos conduzcan a la patria eterna. Descienda sobre nosotros la bendición de Dios, del + Padre, y del + Hijo y del + Espíritu Santo y permanezca siempre con nosotros, Amén.
        </item>
        <item>
            Señor todo poderoso, que a través del Espíritu Santo das vida y amor a todos tus hijos te pido con fe que cuides de este ser que crece dentro de mí y que permitas que nazca sano en un mundo maravilloso bendecido por Ti. Ayúdame a enseñarle tu amor desde dentro de mi vientre y a ser una madre ejemplo para su vida. Bendice cada minuto de los 9 meses que lo tendré dentro de mí y toda la larga vida que le brindes en este mundo,  Amén.
        </item>
        <item>
            Señor, hoy quiero darte gracias por mi trabajo, fuente de grandes bienes y gratas realizaciones. Dame, Dios mío, el don de superar en mi labor los problemas, soportar las contrariedades y gozar de esa calma que ofrece la paciencia. Gracias Señor, por mi trabajo, el cual me permite desarrollar mis capacidades y dar buen fruto con los talentos. Mi trabajo me hace madurar, me impide sumirme en el sopor de la pasividad y me vuelve dinámico. Mi trabajo es el campo que se me brinda para ser creativo, solidario, generoso y para dar lo mucho que he recibido. Gracias, Oh Dios, por mi trabajo. Si laboro con entusiasmo, lo difícil torna fácil y lo pesado se hace ligero. Cuando trabajo con amor alcanzo metas que creía imposibles y gracias a mi esfuerzo hay más sonrisas y más paz. Haz, Señor, que hoy no haga mi trabajo más fatigoso con las quejas y el mal genio, sino que, al contrario, tome mi labor como un servicio y una oportunidad de hacer el bien.​
        </item>

        <item>
            Señor Jesús, tú que nos dijiste que no nos aflijamos por nada, sino que te lo presentemos en oración, hoy te suplico para que yo encuentre un trabajo que realice mi dignidad humana, que me provea lo necesario para mi familia, un trabajo que me lleve a Ti y haga de mi vida un servicio a los demás. Muéstrame como participar de un trabajo que construya una sociedad más justa, más fraterna, más solidaria y honesta. Líbrame de búsquedas egoístas, de aceptar trabajos que me corrompan o corrompan a otros, de buscar empleos que dificulten mi vida familiar y/o de cristiano. Quita de mi toda pereza, todo orgullo o todo otro desorden de mi naturaleza que dificulte la obtención del trabajo. Amen.
        </item>
        <item>
            Señor de la vida y de la muerte,  Tú que ves el dolor que nos causa la separación de nuestro ser querido; en este momento de tristeza, no sabemos qué decirte. Nuestra oración es, por la pena de su ausencia, nos deja un gran vacío que solo tú, Señor lo puedes llenar.  Tú, Señor, lo (la) has llamado a gozar de tu presencia; recíbelo (la) en tu Reino de paz y felicidad, y guía nuestros pasos para que un día lleguemos a reunirnos con él (ella) en tu presencia, por los siglos de los siglos. Amén.​
        </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_location_zoom_map">LocationZoomMapActivity</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <!-- Cancionero-->

    <string-array name="songbook_titles">
        <item>ZAMBA DEL BAUTISMO</item>
        <item>TU BENDICIÓN</item>
        <item>A LA MESA DEL SEÑOR</item>
        <item>AL PARTIR EL PAN</item>
        <item>COMO EL PADRE ME ENVIÓ</item>
        <item>VEN Y SÍGUEME</item>
        <item>ALMA MISIONERA</item>
        <item>SE LLAMA MARIA</item>
    </string-array>


    <string-array name="songbook_content">
        <item>
            "Cantemos la alegría de ser hijos de Dios y libres del pecado, por obra del amor nacimos de la fuente del agua bautismal, con una vida nueva de luz y eternidad. (2)\n\n"
            "Brillo para nosotros la Pascua de Jesús y fuimos otros Cristos cargados con su cruz. De Dios un templo somos hermosa realidad y habita en nuestras almas la misma trinidad.(2)\n\n"
            "Si la piedad de un Padre la humanidad salvó,  respuesta y compromiso debemos a su amor. Señor, tu amor de padre, protégenos del mal para alcanzar un día, la patria celestial. (2)\n"
        </item>
        <item>
            "Cuando nos das tu Palabra, la vida palpita tanto que el pueblo entero te nombra, con verso, música y canto.\n\n"
            "Es que tu Palabra es vida que consuela al caminante. Y al débil lo reanima a que siga pa' delante.\n\n"
            "TU PALABRA ES QUERENDONA, SUAVE Y DULCE COMO MIEL, NOS TOCA Y NOS ENAMORA, Y NOS HACE PUEBLO FIEL.\n\n"
            "Es agua limpia y fresquita que alivia tantos penares. Es simple porque es clarita serenata de cantares.\n\n"
            "Así sentimos clarito que la historia es caminata Y es tarea de hermanarse con la vida arremangada.\n\n"
            "Con empeño siempre firme aceptando la Palabra, la vida del suelo crece y un tiempo nuevo amanece.\n\n"
            "Por eso Tatita Dios, déjanos tu bendición, y esa caricia del cielo que es tu palabra, Señor.\n"
        </item>
        <item>
            "Llegamos a tu mesa amado Señor trayendo en nuestros labios un canto de amor, para que nos alumbre tu gracia y bondad. Así podamos siempre tu amor reflejar (2)\n\n"
            "El pan que es tu cuerpo nos confortará el vino que es tu sangre valor nos dará, para enfrentar la vida con fe y con amor, confiando plenamente en tu gracia Señor (2)\n\n"
            "BENDITO SEAS SEÑOR POR TODO EL BIEN QUE NOS DAS, BENDITO PORQUE QUIERES ESTA HOY AQUÍ BRINDANDONOS TU VIDA EN VINO Y EN PAN. (2)\n\n"
            "El pan que compartimos es trigo de Dios y es fruto de la tierra en trabajo y dolor. En nuestros corazones semilla se hará para una nueva siembra de paz y amistad (2)\n\n"
            "La copa que tomamos es vino de Dios, es  sangre derramada por Cristo en la cruz. Se hará en nuestras venas latidos de amor para enfrentar la vida en amor con Jesús (2)\n"

        </item>
        <item>
            "Somos tu pueblo que se reúne y quiere celebrar, esa promesa que nos hiciste y que vida nos da, que seguís siempre entre nosotros en la fracción del pan.\n\n"
            "Yo soy el pan de vida que da la fuerza en el caminar, soy alimento para el cansado pan de fraternidad, soy ese gesto de pan y vino que permanecerá.\n\n"
            "EN NUESTRO CAMINAR TU PALABRA NOS DAS Y TE RECONOCEMOS AL PARTIR EL PAN: Y NOS RECONOCEMOS PARTIENDO EL MISMO PAN.\n\n"
            "Sos manantial de misericordia, ternura y compasión, fuente de gracia transformadora que llega al corazón. Nos reconcilia, nos hace hermanos signo de comunión.\n\n"
            "Un mandamiento nuevo les dejo que se amen de verdad, porque mi reino se hace presente desde la caridad, sea el servicio deuda entre ustedes: y el mundo creerá.\n\n"
            "Por el camino nos lamentamos porque Jesús murió. Sentados a la mesa lo descubrimos, resucitó: cuando escuchamos que nos hablaba nos ardió el corazón.\n\n"
            "Yo los envío no se acobarden la fuerza llegará, han recibido amor verdadero vayan a contagiar, sean testigos del gran milagro en la mesa fraternal.\n"
        </item>
        <item>
            "COMO EL PADRE ME ENVIÓ YO LOS ENVÍO A USTEDES, COMO EL PADRE  ME ENVIÓ YO LOS ENVÍO A USTEDES.\n\n"
            "Somos una Iglesia nueva que llama Jesús, sus apóstoles seremos en el mundo de hoy. Alzaremos nuestros brazos hasta el cielo y el espíritu del padre nos impulsará.\n\n"
            "Somos una Iglesia viva que quiere servir, el modelo de María fructificará. Ir mostrando con la vida la alegría que nos da el amor fraterno y la caridad.\n\n"
            "Somos una Iglesia joven que vive en Jesús, es su fuerza la que inunda nuestro corazón. De la mano del maestro lograremos compartir con los hermanos vida en comunión.\n"
        </item>
        <item>
            "Me pides, Señor, que yo siga, me pides que me ponga a caminar. Difícil para mi es complacerte, es mucho lo que tengo que dejar.\n\n"
            "Me llamas Señor a ser Apóstol y sabes que es mucho para mí. Quisiera algún día yo seguirte es mucho lo que tengo que dejar.\n\n"
            "VEN Y SÍGUEME NO ESPERES MÁS, YO JUNTO A TI ESTARÉ. NO TEMAS QUE PALABRAS TENDRÁS QUE DECIR YO POR TU BOCA HABLARÉ\n\n"
            "Porque te fijas tanto en mi persona habiendo otros mejores que yo. De mi no esperes nunca algo grande soy débil y cobarde sabes bien.\n\n"
            "Señor, quiero decirte otra cosa mis amigos de mi se reirán. Dame la fuerza y valentía, dame Tú la vida y la fe.\n"
        </item>
        <item>
            "Señor toma mi vida nueva,  antes de que la espera,  desgaste años en mí. Estoy dispuesto a lo que quieras,  no importa lo que sea,  tú llámame a servir.\n\n"
            "LLEVAME DONDE LOS HOMBRES NECESITEN TU PALABRA,  NECESITEN MIS GANAS DE VIVIR…DONDE FALTE LA ESPERANZA,  DONDE TODO SEA TRISTE,  SIMPLEMENTE POR NO SABER DE TI.\n\n"
            "Te doy mi corazón sincero, para gritar sin miedo, lo hermoso que es tu amor. Señor tengo alma misionera,  condúceme a la tierra, que tenga sed de Vos.\n\n"
            "Y así en marcha iré cantando, por pueblos predicando, tu grandeza Señor. Tendré mis manos sin cansancio, tu historia entre mis labios, tu fuerza en la oración.\n"
        </item>
        <item>
            "Como se llama esa persona que acompañó siempre tu historia, que se graduó con vos… en la academia de la vida y fue curando las heridas que la guerra dejó en tu corazón.\n\n"
            "Como se llama esa persona que fue bordándose en su manto tu sueño de volar, y se metiera en tus zapatos para seguir tu débil paso, y hacer todo esto solo por amor.\n\n"
            "SE LLAMA MARIA (2) LA ESTRELLA QUE GUIA EL DIA LA MADRE DEL SOL.\n"
            "SE LLAMA MARIA (2) LA ETERNA COMPAÑÍA DE MI CORAZON, DE MI CORAZON\n\n"
            "Como se llama esa persona que en las arrugas de su mano dibuja una ilusión, de que tú y yo seamos hermanos y que su voz sea nuestro canto y nos convoque siempre para llegar a Dios.\n"
        </item>
    </string-array>


    // Feedback

    <string name="title_activity_feedback">FeedbackActivity</string>
    <string name="navigation_item_feedback">¿Que tal la misión?</string>
    <string name="feedback_step_two_title_label">¿ En que podemos mejorar ?</string>
    <string name="feedback_step_two_suggestions_label">Sugerencias para la proxima misión</string>
    <string name="feedback_step_two_sunmit_btn_label">Enviar</string>


    <string-array name="feedback_item_list_title">
        <item>¿Como consideras el desarrollo de la mision?</item>
        <item>¿Que te parecio el CLIMA DE FRATERNIDAD?</item>
        <item>¿Que te parecio la COMIDA?</item>
        <item>¿Que te parecio el ALOJAMIENTO?</item>
        <item>¿Que te parecio LA FORMACION?</item>
        <item>¿Que te parecio LA ESPIRITUALIDAD?</item>
        <item>¿Que te parecieron LAS CELEBRACIONES?</item>
        <item>¿Que te parecio LA ORGANIZACION DE LOS GRUPOS?</item>
        <item>¿Que te parecio LA RECREACION y MOMENTOS LIBRES?</item>
    </string-array>

    <string-array name="feedback_item_list_key">
        <item>GENERAL</item>
        <item>FRATERNIDAD</item>
        <item>COMIDA</item>
        <item>ALOJAMIENTO</item>
        <item>FORMACION?</item>
        <item>ESPIRITUALIDAD</item>
        <item>CELEBRACIONES</item>
        <item>GRUPOS</item>
        <item>RECREACION-MOMENTOS-LIBRES</item>
    </string-array>

    <string-array name="feedback_item_form_id">
        <item>entry.587722581</item>
        <item>entry.1331277503</item>
        <item>entry.1321486617</item>
        <item>entry.934926358</item>
        <item>entry.1232120608</item>
        <item>entry.21442653</item>
        <item>entry.394280934</item>
        <item>entry.1947696641</item>
        <item>entry.1612800312</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_feedback_start_flow">FeedbackStartFlowActivity</string>
    <string name="feedback_start_flow_title">
        "¡Ya estamos pensando en nuestro proximo encuentro!\n\n"
        "Evaluacion de la Misión"
    </string>
    <string name="feedback_step_two_title">Ya casi terminas..</string>
    <string name="feedback_step_two_suggestion_warning">Por favor danos alguna sugerencia :-)</string>
    <string name="warning_permissions">Necesitamos tu permiso para ejecutar esta accion</string>
    <string name="feedback_step_two_error_post">Ocurrio un error, intenta mas tarde</string>
    <string name="feedback_step_one_warning_start">Te queda alguna sin calificar !! :)</string>
    <string name="feedback_step_one_title">Danos tu opinion..</string>
</resources>
